棒球知識一問

有冇CHing係打棒球或者係棒球迷？
小弟睇咗噉耐棒球 近期先發現唔知以下呢幾件事。
第一，如果同時發生得分和第三個出局數，是不是不計分？
第二，如果球被接殺了，是不是要回壘？如果進壘了會怎樣？
第三，投手投牽制球有甚麼限制？甚麼情況下會變成投手犯規？

求教

1.計出局
2.進左都冇用，個波傳到返去個壘都係出局
犧牲打要對面接殺左先係個壘開始跑
3.踩左投手板開始左投球動作就唔可以偷雞陰人又投返牽制

利伸棒球漫畫學
有錯請指證

1. 如果你回本壘先，之後你啲跑手（非擊球手）喺中途被接殺，都得分有效，但前提係擊球手都要上到一壘，否則你快過佢都係冇用。
2. 接殺前己經離開自己個壘就要回壘，得左分都唔會計。如果接殺後先起跑就可以去下一個壘，同野手鬥快。
3. 唔明你問乜
我以前都係睇電話學，有錯請指正

第3條 好似仲要睇埋投手腳尖指向嘅方向
都係等高手答

1.要睇force out定tag out
Force out包括：
未落地直接接殺
落地但刺殺時不需要用球觸殺跑者

2.如果波未落地比人接殺就要回壘，否則係過早離壘
如果係落地就係open play

3.動作要順暢
另一隻腳抬腿時唔可以超過重心腳
投手唔可以有向本壘投球既動作

可以用籠統少少既文字同講下咩時候係force out（防守球員唔使做觸殺動作）

就係個跑者係個波打出果陣係被迫進壘，例如本壘去一壘就係最常見既被迫進壘，因為你一打出去就冇得唔跑
壘上跑者同埋，如果你前面個壘包有人，而再前一個壘包都有人/係本壘，你都要迫住前進，咁樣防守方唔需要觸殺，只需要快過跑者踩壘

我教波果陣都好多新人搞錯force out既計分方式